日本車牌你問我答之港日不同

有啲朋友問我，日本揸車同香港揸車嘅分別.我簡單啲講，就係香港人一直做緊嘅嘢，我Cap左少少圖,大家就知道根本成個概念唔同.
首先第一幅圖,係講如果條路冇斑馬線的話，基本成條路都係讓行人行先（通行を妨げてない 不能妨礙步行者通行）,如果喺香港，香港人嘅概念係行人要讓車,仲要砵尻人同屌人老母

第二幅圖係話如果有人扒你頭 ,你唔可以加速左尻人,甚至如果你發覺唔係咁夠位，你應該讓小小位俾人,呢個應該唔使講，大家都知香港人點做野

第三幅圖，係講如果路面有水或者泥,旁邊有行人的話要小心唔好噴到人，呢個又係香港人一撚定xXx,（

第四其實係平行駐車,呢個基本上係常識級別，但係香港好普遍都會見到

呢幅圖我諗係香港都好容易見到係個角位泊車，或者係巴士站泊車， YouTube大撚把片，都唔撚洗點講

最後呢幅講響安，其實白色嗰個格仔係直頭講到俾你聽如果你唔你響安，係會激起前面架車嘅人嘅情緒，當然香港人響安嘅目的正正就係撩鳩人

第二點我試過
小路夾大路
香港要慢慢吉出去
我第一次去到佢地停左黎讓我
搞到我果下唔知點仲要我係入高速果下幾唔好意思

我幅圖cap得衰,幅圖下面其實寫住避讓義務,基本上唔讓係錯,呢樣同香港人嘅concept 都幾相反

點睇俾人推？
其實都唔係特登 係有時慣咗手勢跟得貼

其實你講既都唔關邊個國家車牌先
係應該渣車本身要咁, 人地只係跟足晒
係應該叫香港人去日本渣車唔好帶埋D 陋習過去

真係唔同都應該提下左轉同時行人路會係綠燈
十字路口轉右要等對面線過..etc

你拎日本本menu出黎睇.....其實香港本menu都寫得幾靚架..

車間距離つめて，推車，基本上不會做

咪玩,香港筆試我都考過,求撚其ga woo

考得求唔求其同 本身有冇係兩回事黎架喎
你講既考香港車牌既時候 係應該要知
只係香港人渣車態度問題
唔係香港車牌 係香港渣車唔需要守你講既規則
搞清楚

咁香港menu 點教Constant bearing？

HIGH WAY 快線只係用黎超車, 但好多人都冇做, 做快線撚 咁唔係因為香港車牌無呢條規則, 係香港人渣車態度問題, 唔通呢個又係日本車牌唔同咩

中文係?

唔知 我都係日文wiki 返個英文返黎，所以想知中文點教

路口閃黃燈，同時有車應該邊個讓邊個

匯合處？

日文叫コリジョンコース現象，係意外原因嘅一種

大家時時間到十字路口而又睇唔到或者無留意大家
呢d香港唔會發生，因為無田園路
係日本亦都無話邊邊行先
靠大家互讓

講到尾都係駕駛態度問題

呢個topic 唔係駕駛態度問題,係人類視覺盲點問題，同樣速度合流時候，人嘅眼睛構造好容易當左背景以為件物件唔郁，所以要特別小心。

話時話，香港係咪大部分人都係覺得自己無問題，咁幾危險下，連自己有咩不足都唔知。日本考車牌會有性格對策Tim , 即係了解自己咩性格要留意咩，例如過份自信要點，決斷不足又要點